巴西準總統友台 今年2月訪問台灣又痛批中國 北京大驚失色不知所措

巴西準總統友台又痛批中國 北京大驚失色不知所措

曾經在今年2月訪問台灣的博爾索納羅（Jair Bolsonaro），目前在巴西總統的競選遠遠領先其它候選人；中國則是一直積極拉攏他，想搞好關係。但博爾索納羅不時抨擊中國想「買下巴西」，《美國之音》26日報導，中國對他的言論進退兩難，因為在美中貿易戰下，巴西已成了中國大豆的最大供應國。

報導指出，博爾索納羅對台灣的友好一直令北京感到相當不安，他2月份訪問台灣之旅，是1970年代巴西承認「一個中國」政策後，第一位訪問台灣的巴西總統候選人；當時中國駐巴西大使館立即發出聲明，譴責博爾索納羅的台灣之行，是對中國主權和領土完整的侮辱。

同樣的，博爾索納羅的反中立場也與拉丁美洲的其他國家明顯不同，當拉美國家歡迎中國的投資，貸款和購買大宗商品時，博爾索納羅把巴西最大的交易夥伴中國，形容成想主導巴西經濟的掠奪者，他反復警告選民說，「中國並不是在巴西採購，而是正在買下整個巴西」。

有「巴西川普」之稱的博爾索納羅，目前支持度遙遙領先其他總統候選人。
有「巴西川普」之稱的博爾索納羅，目前支持度遙遙領先其他總統候選人。

例如，2016年，中國三峽公司以14.8億美元取得巴西最大兩座水壩的營運權，中國鉬業公司以17億美元買下巴西鈮礦；去年，中國國家電網公司以49億美元，收購了巴西電力公司和子公司的控股權，中國海航公司購買了巴西第二繁忙機場的控股權；但博爾索納羅說，巴西應該自己發展和營運這些企業，更反對把國有的巴西電力（Eletrobras）公司私有化，因為等於把巴西送給中國人。

據《路透社》報導，巴西已從美中貿易戰裡獲取大量利益，中國大幅減少對美國大豆的採購，用巴西穀物填補了差額。今年巴西對中國的大豆出口量增長了22％，占巴西總大豆出口約80％；這個情況已經給巴西帶來了籌碼。

報導指出，極右翼的博爾索納羅和美國總統川普一樣，在競選過程中都一再的批評中國，尤其認為中國不應被允許擁有巴西的土地或控制重點產業，作為一名堅定的民族主義者，博爾索納羅已被看好會在28日的投票中，贏得壓倒性的勝利。

據報導，由於中國本身的經濟放緩，所以中國無法捲入另一場像美中那樣代價高昂的貿易戰，因此，北京方面對博爾索納羅的言論經常大驚失色，不知如何應對，目前的作法只能是派出駐巴西利亞大使館官員，不斷與博爾索納羅的經濟顧問或競選經理接觸遊說，但幾乎沒有效果，因為博爾索納羅一直拒見任何中國官員。

博爾索納羅的反中立場也與拉丁美洲的其他國家明顯不同，當拉美國家歡迎中國的投資，貸款和購買大宗商品時，博爾索納羅把巴西最大的交易夥伴中國，形容成想主導巴西經濟的掠奪者，他反復警告選民說，「中國並不是在巴西採購，而是正在買下整個巴西」。

巴西侵侵

政治賭徒

以後中國向邊個買大豆

得罪方丈

根本世界潮流就係親美反中

有腦都知埋邊邊堆啦

MBG Make Brazil Great

當年世界盃決賽
賽後巴西隊拒絕跟中國隊交換球衣

你唔下下搵人笨柒邊會搞成咁

世界盃決賽見到中國

2002年日本南韓合辦決賽
日本南韓係主辦國直入決賽
亞洲區咪多咗個位出來

大豆仲可以去邊到買

決賽週下話

決賽週唔同決賽

faça o brasil ótimo novamente！

大豆

支那 @10
美帝 @1.05

貪賠率大買支那?

夠彊就斷交啦

食草算啦，唔駛煩

匪國只係輸過比巴西，土耳其同哥斯達黎加。

好勁

香港班官無腦

支那:

一戴一露係咩玩法，全球都有眼睇

全球反中

大豆事少
凍肉事大

支持巴西凍肉禁運中國